Дисципліна: Програмування

# 7. Основи програмування на мові С. Функції
Мета: Розробити программу на мові С та провести відладку за допомогою lldb-відладчика.
## 1 ВИМОГИ
### 1.1 Розробник
Зозуля В. О.;
НТУ "ХПІ", гр. КІТ-121б;
https://gitlab.com/Doc228/lab07.git
### 1.2 Загальне завдання
Переробити програму, що була розроблена під час виконання лабораторних робіт з тем
“Масиви” та “Цикли” таким чином, щоб використовувалися функції для обчислення результату.
Функції повинні задовольняти основну їх причетність - уникати дублювання коду. Тому,
для демонстрації роботи, ваша програма (функція main()) повинна мати можливість викликати
розроблену функцію з різними вхідними даними.
### 1.3 Задача
Я взяв на переробку задачу №23 "Визначити, чи є задане ціле число простим" з лабораторної роботи №5.
## 2 ОПИС ПРОГРАМИ
### 2.1 Функціональне призначення
Програма призначена для з'ясування чи є задане число простим.
### 2.2 Опис логічної структури
- Викоріставши команду `git clone` склонував репозиторій до домашньої папки віртуальної машини.
- За допомогою nano створив файл main.c та записав у нього код програми.
- Потім відредагував Makefile, який раніше був створений у лабораторній роботі №2.
- За допомогою відлатчика lldb провів відладку програми.
- За допомогою `git commit` та `git push` закоммітив та єкспортував створені файли.

### 2.3 Важливі фрагменти програми
```	
    void first_type ();
    void second_type ();
    void third_type ();
    int main(){
	    first_type();
	    second_type();
	    third_type();
		return 0;
	}
```
```
    if (number%i==0)
		{
			b = b+1;
		}
```
## 3 ВАРІАНТИ ВИКОРИСТАННЯ
Програма може визначати є число простим, чи ні.
##  ВИСНОВКИ
Під час виконання лабораторної роботи №7, я практикував знання з використання lldb-відладчика, а також, в інтегрованому середовищі створив та скомпілював програму з використанням функцій, мовою С.
